[ 突發！ ] 港單日增最少16宗初步確診個案創新高（附全港隔離大廈搜尋器）

全港隔離大廈搜尋器：

初步確診／弱陽性

●律敦治醫院新增3宗初步確診個案，其中一人是46歲女性，另一人是23歲男性，兩人均有外遊紀錄；另一名是34歲德國籍男子，他最近曾到德國及西班牙

●伊利沙伯醫院2宗初步確診，55歲男病人住慈雲山慈愛苑，31歲外籍男子住大角咀凱帆軒，兩人均有外遊紀錄。

●大埔那打素醫院2宗初步確診個案，其中一名是28歲男運動員，他於2月19日至3月14日由法國到奧地利再返回法國，3月14日就由法國到曼谷，翌日再由曼谷抵港，他同日出現頭痛，咳嗽及有痰等症狀，現時情況穩定。據悉，另一名患者是64歲女病人，3月5日至12日曾到印度，3月12日起開始低燒，曾向私家醫生求診，由私家化驗診做深喉唾液測試，結果呈陽性反應，3月17日入院隔離。

●一名27歲男子，他就3月12日去倫敦，與家人同住，3月15日返港，報稱在倫敦期間及飛機上均有戴口罩，家人沒病徵，他3月17日病發，發燒39度，現時在威院留醫，情況穩定。

●一名36歲男子3月4日至3月12日曾到瑞士，德國，荷蘭，其後出現發燒，現時正在東區醫院留醫。

●明愛醫院接獲的一宗初步確個個案是一名20多歲人士，曾到過英國

●另有3宗於瑪嘉烈醫院，仁濟醫院亦有1宗

●一名57歲男子，初步檢測呈弱陽性，正在威院留醫。1月25日與太太乘鑽石公主號，2月16日2人都在日本確診，有發燒及咳，在日本留醫至3月5日返港，之後沒病徵及家居隔離。3月16日太太看新聞後，仍擔心會有第二次感染，於是與丈夫到普通科門診求醫，留深喉唾液樣本化驗，男病人測試呈陰性，惟肺X光片顯示有炎症，轉介去威院，測試呈弱陽性。若病人最終確診，是第3宗關於日本鑽石公主號確診，但康復回港後再化驗顯示呈陽性個案。

另外，《南華早報》今日凌晨證實一名兼職員工初步確診，成為本地傳媒的首例，該集團的兩個辦公室需要暫時關閉，暫未知是否上述個案。

至於早前確診，香港首宗寵物感染個案，馬主周巧兒的寵物犬，雖然上周六已經歸還主人，但漁護署證實狗隻在周一死亡，由於狗主不願意驗屍查出死因，未知是否與武漢肺炎有關。

鑑於近日個案多數為外地輸入香港，並且有急升的趨勢，港府昨日起向所有海外國家發紅色外遊警示，並且要求所有從海外入境旅客實施14日的強制家居檢疫。

醫院管理局總行政經理庾慧玲昨日表示，至昨午12時，共新增160宗（76男84女、年齡由7個月大至86歲）懷疑個案，有270名病人住院，當中254名病人留院接受隔離。過去24小時再多4名確診病人（51號、74號、101號、115號）出院，現時共有91名確診病人及1名疑似病人康復出院，仍有67名確診患者住院，66人情況穩定，而埃及團居於大埔富亨邨亨泰樓的59歲男子陷入危殆。

海外方面，美國50州全部淪陷，國務院多名駐外職員確診。國際方面，澳洲宣佈進入「人類生物安全緊急狀態」，要求民眾不要出國外遊；而疫情最嚴重的意大利，確診個案單日增加3,526宗，累計升至31,506宗，確診死亡個案單日增加345宗，累計升至2,503宗。

聽日準時返工呀